% 年度 2001
% 出題 0029 東京商船大学
% 検索キーワード  数値計算
% 科目 数Ｃ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}%
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
コンピュータを用いて，定積分の近似値を計算することを考える。次の問に答えよ。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item 関数$y=f(x)$の$x=p$, $p+h$, $p+2h$における値がそれぞれ
    $y_0$, $y_1$, $y_2$であるとする。$f(x)$が2次関数ならば，
    $\dint{p}{p+2h}f(x)dx=\bunsuu h3(y_0+y_1+y_2)$となることを示せ。
  \item 区間\gauss{a,~b}を10等分した点$x=a$, $a+h$, $\cdots$, $a+10h$ 
    $\left(h=\bunsuu{b-a}{10}\right)$における$f(x)$の値
    $y_0$, $y_1$, $\cdots$, $y_{10}$から$\dint abf(x)dx$の近似値を求めたい。
    下のプログラムは，間隔$h$の小区間上で$f(x)$を1次関数とみなして
    定積分の近似値を求めている。このプログラムを参考にし，(1)の結果を用いて，
    間隔$2h$の小区間上で$f(x)$を2次関数とみなして定積分の近似値を計算する
    プログラムを書け。
\end{enumerate}
\begin{jquote}(4zw)
\begin{verbatim}
10 INPUT "カンカク";H
20 N=10
30 SUM=0
40 FOR I=0 TO N
50   INPUT "Yノアタイ";Y
60   IF I=0 OR I=N THEN Y=Y/2
70   SUM=SUM+Y
80 NEXT I
90 SUM=SUM*H
100 PRINT "キンジチ";SUM
110 END
\end{verbatim}
\end{jquote}
\end{document}
